﻿DUBOKO se ispričavam na kašnjenju mislio sam da ništa neću ni stić jer sam bio sprječen u radu 2 tjedna zbog glupe operacije.

Pokusao sam objasniti svoj kod sto sam vise mogao kroz komentare ali također sam i ovdje dosta toga napisao


Animacija se ne pokrece sa keyevima nego sam je stavio da se automatski pokrece.

Podijelio sam svojeg robota na 3 djela:
1. Tijelo(Torso, Vrat i Glava)
2. Ruke(Ramena, Biceps :), Laktove, Podlaktice, Rucne zglobove, Sake)
3. Noge(Nozni zglob sto pretpostavljam da ste namjeravali da bude kao zdjelica, Butove(Gornji dio noge), Koljena, Potkoljenica, Skocni zglob i Stopalo)

int main()
{
	Sluzi samo za inicijaliziju glut komponenti lightinga itd. itd. takoder sam si napravio Qobj da ga mogu kasnije zvat kad radim cilindre i pozvao display kroz funkciju
}

void display()
{
	Uglavnom mi sluzi za Promjenu vremena, te kuta i pozicije robota i za ponovno iscrtavanje robota svaki frame uz nove vrijednosti varijable Time
}

MALO OBJASNJAVANJE MOJIH FUNKCIJA:

glColor3ub - stavio sam si ub tako da si idem od 0 do 255 jer mi je tako lakse mixat boje 

glTranlated - obicna translacija dijelova tijela sa double vrijednostima

glScaled- Skaliranje po x,y i z koordinati

glRotated- Mjeri vrjednost cos ovisno o varijabli time koja mi se konstatno mjenja i određuje mi kut rotacije

glutSolidSphere- Kreiranje sfere koje su mi trebale za zglobove

gluCylinder - Funkcija koja mi uzima onaj Qobj sta sam napravio i pravi mi cilindre koji su mi trebali za ruke i noge

glPushMatrix(); i glPopMatrix(); mi sluze samo za održavanje stoga matrice(najvise vremena od svega mi je trebalo poredat push i pop kako treba :( )



Koristio sam:
https://www.opengl.org/resources/libraries/glut/spec3/spec3.html - ovo je glut api gdje sam vecinom trazio koje mi varijable idu u funkciju
http://www.videotutorialsrock.com/ - nisam bas puno koristio al mi je na pocetku dobro doslo
http://i.imgur.com/O0b3H2S.gif - vrlo neobicno pomagalo... palo mi napamet koristit cosinus umjesto limitera na kretanje svog robota
http://stackoverflow.com/questions/8631009/how-to-draw-cylinder-in-y-or-x-axis-in-opengl -ovdje sam samo bio naso kako se pravilno radi quadric object za cilindar





